1. [Dashboard](https://gg-community.de/)
2. [Forum](https://gg-community.de/forum/)
    1. [Unerledigte Themen](https://gg-community.de/forum/unresolved-thread-list/)
3. [Server](https://gg-community.de/game-server-viewer-server-list/)
    1. [FrankfurtRP Regelwerk](https://gg-community.de/frankfurtrp-regelwerk/)
4. [Mitglieder](https://gg-community.de/members-list/)
    1. [Mitgliedersuche](https://gg-community.de/user-search/)
    2. [Team](https://gg-community.de/team/)
    3. [Trophäen](https://gg-community.de/trophy-list/)
    4. [Benutzerränge](https://gg-community.de/ranks/)
    5. [Meistgestellten Fragen (FAQ)](https://gg-community.de/faq-question-list/)
5. [Garrys Mod Shop](https://ggc.tebex.io/)
6. [GExtension](https://gg-community.de/gextension)
7. [Streaming-Partner](https://gg-community.de/streaming-partner/)
8. [Wiki](https://gg-community.de/lexicon/)

1. [Good Gaming Community](https://gg-community.de/) 

Rechtliche Informationen
------------------------

1. [Nutzungsbedingungen](https://gg-community.de/sc-terms-of-use/)
2. [Datenschutzerklärung](https://gg-community.de/datenschutzerklaerung/)
    1. [Cookie-Richtlinien](https://gg-community.de/cookie-richtlinie/)
3. [Impressum](https://gg-community.de/legal-notice/)
    1. [Kontaktformular](https://gg-community.de/contact/)

Datenschutzerklärung
====================

1\. Datenschutz auf einen Blick
-------------------------------

### Allgemeine Hinweise

Die folgenden Hinweise geben einen einfachen Überblick darüber, was mit Ihren personenbezogenen Daten passiert, wenn Sie unsere Website besuchen. Personenbezogene Daten sind alle Daten, mit denen Sie persönlich identifiziert werden können. Ausführliche Informationen zum Thema Datenschutz entnehmen Sie unserer unter diesem Text aufgeführten Datenschutzerklärung.

### Datenerfassung auf unserer Website

**Wer ist verantwortlich für die Datenerfassung auf dieser Website?**

Die Datenverarbeitung auf dieser Website erfolgt durch den Websitebetreiber. Dessen Kontaktdaten können Sie dem Impressum dieser Website entnehmen.

**Wie erfassen wir Ihre Daten?**

Ihre Daten werden zum einen dadurch erhoben, dass Sie uns diese mitteilen. Hierbei kann es sich z.B. um Daten handeln, die Sie in ein Kontaktformular eingeben.

Andere Daten werden automatisch beim Besuch der Website durch unsere IT-Systeme erfasst. Das sind vor allem technische Daten (z.B. Internetbrowser, Betriebssystem oder Uhrzeit des Seitenaufrufs). Die Erfassung dieser Daten erfolgt automatisch, sobald Sie unsere Website betreten.

**Wofür nutzen wir Ihre Daten?**

Ein Teil der Daten wird erhoben, um eine fehlerfreie Bereitstellung der Website zu gewährleisten. Andere Daten können zur Analyse Ihres Nutzerverhaltens verwendet werden.

**Welche Rechte haben Sie bezüglich Ihrer Daten?**

Sie haben jederzeit das Recht unentgeltlich Auskunft über Herkunft, Empfänger und Zweck Ihrer gespeicherten personenbezogenen Daten zu erhalten. Sie haben außerdem ein Recht, die Berichtigung, Sperrung oder Löschung dieser Daten zu verlangen. Hierzu sowie zu weiteren Fragen zum Thema Datenschutz können Sie sich jederzeit unter der im Impressum angegebenen Adresse an uns wenden. Des Weiteren steht Ihnen ein Beschwerderecht bei der zuständigen Aufsichtsbehörde zu.

Außerdem haben Sie das Recht, unter bestimmten Umständen die Einschränkung der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten zu verlangen. Details hierzu entnehmen Sie der Datenschutzerklärung unter „Recht auf Einschränkung der Verarbeitung“.

2\. Allgemeine Hinweise und Pflichtinformationen
------------------------------------------------

### Datenschutz

Die Betreiber dieser Seiten nehmen den Schutz Ihrer persönlichen Daten sehr ernst. Wir behandeln Ihre personenbezogenen Daten vertraulich und entsprechend der gesetzlichen Datenschutzvorschriften sowie dieser Datenschutzerklärung.

Wenn Sie diese Website benutzen, werden verschiedene personenbezogene Daten erhoben. Personenbezogene Daten sind Daten, mit denen Sie persönlich identifiziert werden können. Die vorliegende Datenschutzerklärung erläutert, welche Daten wir erheben und wofür wir sie nutzen. Sie erläutert auch, wie und zu welchem Zweck das geschieht.

Wir weisen darauf hin, dass die Datenübertragung im Internet (z.B. bei der Kommunikation per E-Mail) Sicherheitslücken aufweisen kann. Ein lückenloser Schutz der Daten vor dem Zugriff durch Dritte ist nicht möglich.

### Hinweis zur verantwortlichen Stelle

Die verantwortliche Stelle für die Datenverarbeitung auf dieser Website ist:

Jan Strüder

Dresdener Str. 2  
61137 Schöneck

Telefon: [+49 177 1972900](tel:+491771972900)  
E-Mail: [admin@waschsalon-gaming.de](mailto:admin@waschsalon-gaming.de)

Verantwortliche Stelle ist die natürliche oder juristische Person, die allein oder gemeinsam mit anderen über die Zwecke und Mittel der Verarbeitung von personenbezogenen Daten (z.B. Namen, E-Mail-Adressen o. Ä.) entscheidet.

### Widerruf Ihrer Einwilligung zur Datenverarbeitung

Viele Datenverarbeitungsvorgänge sind nur mit Ihrer ausdrücklichen Einwilligung möglich. Sie können eine bereits erteilte Einwilligung jederzeit widerrufen. Dazu reicht eine formlose Mitteilung per E-Mail an uns. Die Rechtmäßigkeit der bis zum Widerruf erfolgten Datenverarbeitung bleibt vom Widerruf unberührt.

### Widerspruchsrecht gegen die Datenerhebung in besonderen Fällen sowie gegen Direktwerbung (Art. 21 DSGVO)

**Wenn die Datenverarbeitung auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. e oder f DSGVO erfolgt, haben Sie jederzeit das Recht, aus Gründen, die sich aus Ihrer besonderen Situation ergeben, gegen die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten Widerspruch einzulegen; dies gilt auch für ein auf diese Bestimmungen gestütztes Profiling. Die jeweilige Rechtsgrundlage, auf denen eine Verarbeitung beruht, entnehmen Sie dieser Datenschutzerklärung. Wenn Sie Widerspruch einlegen, werden wir Ihre betroffenen personenbezogenen Daten nicht mehr verarbeiten, es sei denn, wir können zwingende schutzwürdige Gründe für die Verarbeitung nachweisen, die Ihre Interessen, Rechte und Freiheiten überwiegen oder die Verarbeitung dient der Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen (Widerspruch nach Art. 21 Abs. 1 DSGVO).**

**Werden Ihre personenbezogenen Daten verarbeitet, um Direktwerbung zu betreiben, so haben Sie das Recht, jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung Sie betreffender personenbezogener Daten zum Zwecke derartiger Werbung einzulegen; dies gilt auch für das Profiling, soweit es mit solcher Direktwerbung in Verbindung steht. Wenn Sie widersprechen, werden Ihre personenbezogenen Daten anschließend nicht mehr zum Zwecke der Direktwerbung verwendet (Widerspruch nach Art. 21 Abs. 2 DSGVO).**

### Beschwerderecht bei der zuständigen Aufsichtsbehörde

Im Falle von Verstößen gegen die DSGVO steht den Betroffenen ein Beschwerderecht bei einer Aufsichtsbehörde, insbesondere in dem Mitgliedstaat ihres gewöhnlichen Aufenthalts, ihres Arbeitsplatzes oder des Orts des mutmaßlichen Verstoßes zu. Das Beschwerderecht besteht unbeschadet anderweitiger verwaltungsrechtlicher oder gerichtlicher Rechtsbehelfe.

### Recht auf Datenübertragbarkeit

Sie haben das Recht, Daten, die wir auf Grundlage Ihrer Einwilligung oder in Erfüllung eines Vertrags automatisiert verarbeiten, an sich oder an einen Dritten in einem gängigen, maschinenlesbaren Format aushändigen zu lassen. Sofern Sie die direkte Übertragung der Daten an einen anderen Verantwortlichen verlangen, erfolgt dies nur, soweit es technisch machbar ist.

### Auskunft, Sperrung, Löschung und Berichtigung

Sie haben im Rahmen der geltenden gesetzlichen Bestimmungen jederzeit das Recht auf unentgeltliche Auskunft über Ihre gespeicherten personenbezogenen Daten, deren Herkunft und Empfänger und den Zweck der Datenverarbeitung und ggf. ein Recht auf Berichtigung, Sperrung oder Löschung dieser Daten. Hierzu sowie zu weiteren Fragen zum Thema personenbezogene Daten können Sie sich jederzeit unter der im Impressum angegebenen Adresse an uns wenden.

### Recht auf Einschränkung der Verarbeitung

Sie haben das Recht, die Einschränkung der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten zu verlangen. Hierzu können Sie sich jederzeit unter der im Impressum angegebenen Adresse an uns wenden. Das Recht auf Einschränkung der Verarbeitung besteht in folgenden Fällen:

* Wenn Sie die Richtigkeit Ihrer bei uns gespeicherten personenbezogenen Daten bestreiten, benötigen wir in der Regel Zeit, um dies zu überprüfen. Für die Dauer der Prüfung haben Sie das Recht, die Einschränkung der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten zu verlangen.
* Wenn die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten unrechtmäßig geschah / geschieht, können Sie statt der Löschung die Einschränkung der Datenverarbeitung verlangen.
* Wenn wir Ihre personenbezogenen Daten nicht mehr benötigen, Sie sie jedoch zur Ausübung, Verteidigung oder Geltendmachung von Rechtsansprüchen benötigen, haben Sie das Recht, statt der Löschung die Einschränkung der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten zu verlangen.
* Wenn Sie einen Widerspruch nach Art. 21 Abs. 1 DSGVO eingelegt haben, muss eine Abwägung zwischen Ihren und unseren Interessen vorgenommen werden. Solange noch nicht feststeht, wessen Interessen überwiegen, haben Sie das Recht, die Einschränkung der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten zu verlangen.

Wenn Sie die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten eingeschränkt haben, dürfen diese Daten – von ihrer Speicherung abgesehen – nur mit Ihrer Einwilligung oder zur Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen oder zum Schutz der Rechte einer anderen natürlichen oder juristischen Person oder aus Gründen eines wichtigen öffentlichen Interesses der Europäischen Union oder eines Mitgliedstaats verarbeitet werden.

3\. Datenerfassung auf unserer Website
--------------------------------------

### Cookies

Die Internetseiten verwenden teilweise so genannte Cookies. Cookies richten auf Ihrem Rechner keinen Schaden an und enthalten keine Viren. Cookies dienen dazu, unser Angebot nutzerfreundlicher, effektiver und sicherer zu machen. Cookies sind kleine Textdateien, die auf Ihrem Rechner abgelegt werden und die Ihr Browser speichert.

Die meisten der von uns verwendeten Cookies sind so genannte “Session-Cookies”. Sie werden nach Ende Ihres Besuchs automatisch gelöscht. Andere Cookies bleiben auf Ihrem Endgerät gespeichert bis Sie diese löschen. Diese Cookies ermöglichen es uns, Ihren Browser beim nächsten Besuch wiederzuerkennen.

Sie können Ihren Browser so einstellen, dass Sie über das Setzen von Cookies informiert werden und Cookies nur im Einzelfall erlauben, die Annahme von Cookies für bestimmte Fälle oder generell ausschließen sowie das automatische Löschen der Cookies beim Schließen des Browser aktivieren. Bei der Deaktivierung von Cookies kann die Funktionalität dieser Website eingeschränkt sein.

Cookies, die zur Durchführung des elektronischen Kommunikationsvorgangs oder zur Bereitstellung bestimmter, von Ihnen erwünschter Funktionen (z.B. Warenkorbfunktion) erforderlich sind, werden auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO gespeichert. Der Websitebetreiber hat ein berechtigtes Interesse an der Speicherung von Cookies zur technisch fehlerfreien und optimierten Bereitstellung seiner Dienste. Soweit andere Cookies (z.B. Cookies zur Analyse Ihres Surfverhaltens) gespeichert werden, werden diese in dieser Datenschutzerklärung gesondert behandelt.

### Server-Log-Dateien

Der Provider der Seiten erhebt und speichert automatisch Informationen in so genannten Server-Log-Dateien, die Ihr Browser automatisch an uns übermittelt. Dies sind:

* Browsertyp und Browserversion
* verwendetes Betriebssystem
* Referrer URL
* Hostname des zugreifenden Rechners
* Uhrzeit der Serveranfrage
* IP-Adresse

Eine Zusammenführung dieser Daten mit anderen Datenquellen wird nicht vorgenommen.

Die Erfassung dieser Daten erfolgt auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO. Der Websitebetreiber hat ein berechtigtes Interesse an der technisch fehlerfreien Darstellung und der Optimierung seiner Website – hierzu müssen die Server-Log-Files erfasst werden.

### Externe Inhalte

Auf unserer Webseite können innerhalb von Beiträgen und Themen der Benutzer externe Bilder oder Videos eingebunden werden.

Es handelt sich dabei um Bilder oder Videos, die auf einer anderen Webseite hochgeladen und auf unserer Webseite angezeigt werden.

Um den Schutzes Ihrer Daten zu gewähren, werden diese Bilddateien niemals ohne Ihr ausdrückliches Einverständnis geladen.

Besagte Bilddateien sind durch ein Symbol mit der Beschriftung „Klicken Sie hier, um das externe Bild anzuzeigen“ markiert.

Erst nachdem Sie durch Druck auf das Symbol und erneute Bestätigung das Laden des Bildes gewähren, wird das Medium angezeigt.

Ein permanenter Empfang von Bildern einer externen Webseite kann durch Setzen des Hakens bei „diese Einstellung merken“ erfolgen.

Durch das Anzeigen bzw. Laden eines Bildes können Daten an Dritte (den Betreiber der Webseite des Bildes) übermittelt werden.

Eine Übermittelung (z.B. Ihre IP-Adresse und Ihrem Browser) findet nur dann statt, wenn Sie das Laden des Bildes angefordert haben.

Wir weisen ausdrücklich darauf hin, dass wir keinen Einfluss auf den Umfang der dadurch erhobenen Daten haben.

Bitte informieren Sie sich im Zweifelsfall indem Sie die Datenschutzerklärung der externen Webseite lesen.

Wird das Laden nach erteilter Zustimmung nicht mehr gewünscht, kann der Filter jederzeit in den Einstellungen widerhergestellt werden.

Bitte beachten Sie, dass bereits alle übermittelte Daten von diesem Widerruf aufgrund von technischer Gegebenheiten unberührt bleiben.

### Kontaktformular

Wenn Sie uns per Kontaktformular Anfragen zukommen lassen, werden Ihre Angaben aus dem Anfrageformular inklusive der von Ihnen dort angegebenen Kontaktdaten zwecks Bearbeitung der Anfrage und für den Fall von Anschlussfragen bei uns gespeichert. Diese Daten geben wir nicht ohne Ihre Einwilligung weiter.

Die Verarbeitung der in das Kontaktformular eingegebenen Daten erfolgt somit ausschließlich auf Grundlage Ihrer Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO). Sie können diese Einwilligung jederzeit widerrufen. Dazu reicht eine formlose Mitteilung per E-Mail an uns. Die Rechtmäßigkeit der bis zum Widerruf erfolgten Datenverarbeitungsvorgänge bleibt vom Widerruf unberührt.

Die von Ihnen im Kontaktformular eingegebenen Daten verbleiben bei uns, bis Sie uns zur Löschung auffordern, Ihre Einwilligung zur Speicherung widerrufen oder der Zweck für die Datenspeicherung entfällt (z.B. nach abgeschlossener Bearbeitung Ihrer Anfrage). Zwingende gesetzliche Bestimmungen – insbesondere Aufbewahrungsfristen – bleiben unberührt.

### Registrierung auf dieser Website

Sie können sich auf unserer Website registrieren, um zusätzliche Funktionen auf der Seite zu nutzen. Die dazu eingegebenen Daten verwenden wir nur zum Zwecke der Nutzung des jeweiligen Angebotes oder Dienstes, für den Sie sich registriert haben. Die bei der Registrierung abgefragten Pflichtangaben müssen vollständig angegeben werden. Anderenfalls werden wir die Registrierung ablehnen.

Für wichtige Änderungen etwa beim Angebotsumfang oder bei technisch notwendigen Änderungen nutzen wir die bei der Registrierung angegebene E-Mail-Adresse, um Sie auf diesem Wege zu informieren.

Grundlage für die Datenverarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO, der die Verarbeitung von Daten zur Erfüllung eines Vertrags oder vorvertraglicher Maßnahmen gestattet.

Die bei der Registrierung erfassten Daten werden von uns gespeichert, solange Sie auf unserer Website registriert sind und werden anschließend gelöscht. Gesetzliche Aufbewahrungsfristen bleiben unberührt.

### Authentifizierung des Benutzerkontos mit Steam

Während der Registrierung oder nachträglich soll der Benutzer sein Konto über die [Schnittstelle von Steam](https://steamcommunity.com/dev) authentifizieren.

Diese Möglichkeit dient allen uns untereinander besser zu identifizieren und Doppelaccounts zu verhindern.

Die Verifizierung erfolgt in Form einer Anmeldung auf der offiziellen Webseite von Steam.

Ihre Anmeldedaten werden nicht übermittelt oder gespeichert.

Nach einmaliger erfolgreicher Anmeldung ist keine weitere Authentifizierung notwendig.

Die Authentifizierung über Steam übermittelt und speichert folgende Informationen:

* **Steam-ID64** (z.B. _76561197960265730_)  
    Diese Nummer identifiziert Ihr Benutzerkonto bei Steam und ist öffentlich einsehbar.
* **Steam-Profilname** (z.B. _Alfred_)  
    Entspricht Ihrem öffentlichen Benutzernamen auf Steam. Dies ist nicht Ihr Anmeldename.
* **Steam-Profilurl** (z.B. _steamcommunity.com/id/zoe_)  
    Entspricht der eigenen URL, die ein Benutzer auf Steam für sein Profil angeben kann.
* Ja/Nein-Information, ob Ihr Konto von VAC ausgeschlossen wurde
* URL zum Avatar des Steam-Benutzerkontos

Diese Informationen sind über unsere Webseite, für niemanden einsehbar.

Der Umfang der empfangenen Informationen wird von Steam vorgegeben.

### Verarbeiten von Daten (Kunden- und Vertragsdaten)

Wir erheben, verarbeiten und nutzen personenbezogene Daten nur, soweit sie für die Begründung, inhaltliche Ausgestaltung oder Änderung des Rechtsverhältnisses erforderlich sind (Bestandsdaten). Dies erfolgt auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO, der die Verarbeitung von Daten zur Erfüllung eines Vertrags oder vorvertraglicher Maßnahmen gestattet. Personenbezogene Daten über die Inanspruchnahme unserer Internetseiten (Nutzungsdaten) erheben, verarbeiten und nutzen wir nur, soweit dies erforderlich ist, um dem Nutzer die Inanspruchnahme des Dienstes zu ermöglichen oder abzurechnen.

Die erhobenen Kundendaten werden nach Abschluss des Auftrags oder Beendigung der Geschäftsbeziehung gelöscht. Gesetzliche Aufbewahrungsfristen bleiben unberührt.

### Datenübermittlung bei Vertragsschluss für Dienstleistungen und digitale Inhalte

Wir übermitteln personenbezogene Daten an Dritte nur dann, wenn dies im Rahmen der Vertragsabwicklung notwendig ist, etwa an das mit der Zahlungsabwicklung beauftragte Kreditinstitut.

Eine weitergehende Übermittlung der Daten erfolgt nicht bzw. nur dann, wenn Sie der Übermittlung ausdrücklich zugestimmt haben. Eine Weitergabe Ihrer Daten an Dritte ohne ausdrückliche Einwilligung, etwa zu Zwecken der Werbung, erfolgt nicht.

Grundlage für die Datenverarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO, der die Verarbeitung von Daten zur Erfüllung eines Vertrags oder vorvertraglicher Maßnahmen gestattet.

4\. Newsletter
--------------

### Newsletterdaten

Wenn Sie den auf der Website angebotenen Newsletter beziehen möchten, benötigen wir von Ihnen eine E-Mail-Adresse sowie Informationen, welche uns die Überprüfung gestatten, dass Sie der Inhaber der angegebenen E-Mail-Adresse sind und mit dem Empfang des Newsletters einverstanden sind. Weitere Daten werden nicht bzw. nur auf freiwilliger Basis erhoben. Diese Daten verwenden wir ausschließlich für den Versand der angeforderten Informationen und geben diese nicht an Dritte weiter.

Die Verarbeitung der in das Newsletteranmeldeformular eingegebenen Daten erfolgt ausschließlich auf Grundlage Ihrer Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO). Die erteilte Einwilligung zur Speicherung der Daten, der E-Mail-Adresse sowie deren Nutzung zum Versand des Newsletters können Sie jederzeit widerrufen, etwa über den "Austragen"-Link im Newsletter. Die Rechtmäßigkeit der bereits erfolgten Datenverarbeitungsvorgänge bleibt vom Widerruf unberührt.

Die von Ihnen zum Zwecke des Newsletter-Bezugs bei uns hinterlegten Daten werden von uns bis zu Ihrer Austragung aus dem Newsletter gespeichert und nach der Abbestellung des Newsletters gelöscht. Daten, die zu anderen Zwecken bei uns gespeichert wurden bleiben hiervon unberührt.

5\. Plugins und Tools
---------------------

### YouTube

Unsere Website nutzt Plugins der von Google betriebenen Seite YouTube. Betreiber der Seiten ist die Google Ireland Limited, Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irland.

Wenn Sie eine unserer mit einem YouTube-Plugin ausgestatteten Seiten besuchen, wird eine Verbindung zu den Servern von YouTube hergestellt. Dabei wird dem YouTube-Server mitgeteilt, welche unserer Seiten Sie besucht haben.

Des Weiteren kann Youtube verschiedene Cookies auf Ihrem Endgerät speichern. Mit Hilfe dieser Cookies kann Youtube Informationen über Besucher unserer Website erhalten. Diese Informationen werden u. a. verwendet, um Videostatistiken zu erfassen, die Anwenderfreundlichkeit zu verbessern und Betrugsversuchen vorzubeugen. Die Cookies verbleiben auf Ihrem Endgerät, bis Sie sie löschen.

Wenn Sie in Ihrem YouTube-Account eingeloggt sind, ermöglichen Sie YouTube, Ihr Surfverhalten direkt Ihrem persönlichen Profil zuzuordnen. Dies können Sie verhindern, indem Sie sich aus Ihrem YouTube-Account ausloggen.

Die Nutzung von YouTube erfolgt im Interesse einer ansprechenden Darstellung unserer Online-Angebote. Dies stellt ein berechtigtes Interesse im Sinne von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO dar.

Weitere Informationen zum Umgang mit Nutzerdaten finden Sie in der Datenschutzerklärung von YouTube unter: [https://policies.google.com/privacy?hl=de](https://policies.google.com/privacy?hl=de).

### Google reCAPTCHA

Wir nutzen “Google reCAPTCHA” (im Folgenden “reCAPTCHA”) auf unseren Websites. Anbieter ist die Google Ireland Limited, Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irland (“Google”).

Mit reCAPTCHA soll überprüft werden, ob die Dateneingabe auf unseren Websites (z.B. in einem Kontaktformular) durch einen Menschen oder durch ein automatisiertes Programm erfolgt. Hierzu analysiert reCAPTCHA das Verhalten des Websitebesuchers anhand verschiedener Merkmale. Diese Analyse beginnt automatisch, sobald der Websitebesucher die Website betritt. Zur Analyse wertet reCAPTCHA verschiedene Informationen aus (z.B. IP-Adresse, Verweildauer des Websitebesuchers auf der Website oder vom Nutzer getätigte Mausbewegungen). Die bei der Analyse erfassten Daten werden an Google weitergeleitet.

Die reCAPTCHA-Analysen laufen vollständig im Hintergrund. Websitebesucher werden nicht darauf hingewiesen, dass eine Analyse stattfindet.

Die Datenverarbeitung erfolgt auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO. Der Websitebetreiber hat ein berechtigtes Interesse daran, seine Webangebote vor missbräuchlicher automatisierter Ausspähung und vor SPAM zu schützen.

Weitere Informationen zu Google reCAPTCHA sowie die Datenschutzerklärung von Google entnehmen Sie folgenden Links: [https://policies.google.com/privacy?hl=de](https://policies.google.com/privacy?hl=de) und [https://www.google.com/recaptcha/intro/android.html](https://www.google.com/recaptcha/intro/android.html).

### YouTube

Unsere Webseite nutzt Plugins der von Google betriebenen Seite YouTube.

Betreiber der Seiten ist die YouTube, LLC, 901 Cherry Ave., San Bruno, CA 94066, USA.

Besuchen Sie eine unserer Seiten mit einem Youtube-Plugin, wird eine Verbindung zu den YouTube-Servern hergestellt.

Bei diesem Prozess wird dem YouTube-Server mitgeteilt, welche unserer Seiten Sie besucht haben.

Wenn Sie in YouTube angemeldet sind, ermöglichen Sie YouTube, Ihr Surfverhalten Ihrem Account zuzuordnen.

Dies können diese Zuordnung verhindern, indem Sie bereits sich im Vorfeld aus Ihrem YouTube-Account ausloggen.

Die Nutzung von YouTube erfolgt im Interesse einer ansprechenden Darstellung unserer Online-Angebote.

Die ansprechende Darstellung stellt ein berechtigtes Interesse im Sinne von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO dar.

Weitere Informationen zum Umgang mit Nutzerdaten finden Sie in der [Datenschutzerklärung von YouTube](https://www.google.de/intl/de/policies/privacy).

### Twitch

Unsere Webseite nutzt Plugins des Online-Dienstes Twitch.

Anbieter ist Twitch Interactive, Inc., 225 Bush Street, 6th Floor, San Francisco, CA 94104, USA.

Besuchen Sie eine unserer Seiten mit einem Twitch-Plugin, wird eine Verbindung zu den Twitch-Servern hergestellt.

Dabei wird dem Twitch-Server mitgeteilt, welche unserer Seiten Sie besucht haben. Zudem erlangt Twitch Ihre IP-Adresse.

Dies gilt auch dann, wenn Sie nicht bei Twitch eingeloggt sind oder keinen Account bei Twitch besitzen.

Die von Twitch erfassten Informationen werden an den Twitch-Server in den USA übermittelt.

Wenn Sie in Ihrem Twitch-Account eingeloggt sind, ermöglichen Sie Twitch, Ihr Surfverhalten Ihrem Account zuzuordnen.

Diese Zuordnung können Sie verhindern, indem Sie sich bereits im Vorfeld aus Ihrem persönlichen Twitch-Account ausloggen.

Weitere Informationen zum Umgang mit Nutzerdaten finden Sie in der [Datenschutzerklärung von Twitch](https://www.twitch.tv/p/legal/privacy-policy/).

### Imgur

Unsere Webseite nutzt Plugins des Online-Dienstes Imgur.

Anbieter ist Imgur, Inc., 415 Jackson Street, 2nd Floor, Suite 200, San Francisco, CA 94111, USA.

Besuchen Sie eine unserer Seiten mit einem Imgur-Plugin, wird eine Verbindung zu den Imgur-Servern hergestellt.

Dabei wird dem Imgur-Server mitgeteilt, welche unserer Seiten Sie besucht haben. Zudem erlangt Imgur Ihre IP-Adresse.

Dies gilt auch dann, wenn Sie nicht bei Imgur eingeloggt sind oder keinen Account bei Imgur besitzen.

Die von Imgur erfassten Informationen werden an den Imgur-Server in den USA übermittelt.

Wenn Sie in Ihrem Imgur-Account eingeloggt sind, ermöglichen Sie Imgur, Ihr Surfverhalten Ihrem Account zuzuordnen.

Diese Zuordnung können Sie verhindern, indem Sie sich bereits im Vorfeld aus Ihrem persönlichen Imgur-Account ausloggen.

Weitere Informationen zum Umgang mit Nutzerdaten finden Sie in der [Datenschutzerklärung von Imgur](https://imgur.com/privacy).

### MultiHunter

Wir nutzen „MultiHunter” von [YoureCom](https://yourecom.de/) auf unserer Webseite.

Mit MultiHunter soll geprüft werden, ob ein Benutzer (d.h. dieselbe Person) mehr als ein Benutzerkonto nutzt.

Gemäß der [Nutzungsbestimmungen](https://waschsalon-gaming.de/sc-terms-of-use/) darf eine Person zu jedem Zeitpunkt nur maximal ein Konto besitzen.

Zur Überprüfung der Identität des Benutzers werden Server-Log-Dateien (s.o.) verwendet, diese umfassen:

* Ihr Browser-Typ (z.B. Firefox) und Version des Browsers
* Die von Ihnen gewählte Sprache des Browser (z.B. Deutsch)
* Das Betriebsystems Ihres Computers (z.B. Windows 10)
* Ihr Internet-Provider (z.B. Telekom)
* IP-Adresse

Zusätzlich zur Überprüfung der automatisch übermittelten Daten, nutzt MultiHunter erstellte Cookies zur Wiedererkennung.

Dieser Cookie ist ein Textdokument das auf Ihrem Computer gespeichert wird und eine zufällige Zeichenfolge beinhaltet.

Die beinhaltete Zeichenfolge wird nach der Erstellung genutzt, um Ihren Computer Ihrem Benutzerkonto zuzuordnen.

Alle Daten, die von MultiHunter genutzt werden, werden automatisch beim Besuch der Internetseite übertragen.

Es erfolgt keine erweiternde Erfassung von anderen Daten oder eine Zusammenführung mit anderen Daten.

Die oben genannte Datenverarbeitung durch MultiHunter erfolgt auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.

Der Betreiber hat ein berechtigtes Interesse daran, seine Angebote vor Missbrauch und Spam zu schützen.

### Have I Been Pwned (HIBP)

Wir nutzen „Have I Been Pwned (HIBP)” von [SoftCreatR](https://softcreatr.dev/) auf unserer Website.

Mit Have I Been Pwned (HIBP) soll geprüft werden, ob ein Benutzer ein unsicheres Kennwort benutzt.

Die Erweiterung "Have I Been Pwned (HIBP)" soll dabei helfen, sowohl schwache- als auch durch Hacker-Angriffe veröffentliche Kennwörter zu erkennen und Betroffene darauf aufmerksam zu machen mit der Bitte, ein anderes Kennwort zu wählen bzw. das bereits verwendete Kennwort zu ändern.

Dazu generiert die Erweiterung beispielsweise bei jedem Login und bei jeder Benutzer-Registrierung einen SHA1-Hash des eingegebenen Kennworts und übermittelt die ersten 5 (von 40) Stellen dieses SHA1-Hashes an den Online-Dienst [Have I Been Pwned](https://haveibeenpwned.com/) bzw. [Pwned Passwords](https://haveibeenpwned.com/Passwords) und erhält dann eine Liste mit allen SHA1-Hashes, die mit diesen 5 Stellen beginnen. In dieser Liste, die ausschließlich auf dem eigenen Server verarbeitet wird, sucht die Erweiterung dann die restlichen 35 Stellen des zuvor generierten SHA1-Hashes und gibt im Falle eines Funds eine entsprechende Warnung zurück. Diese Warnung kann (sollte jedoch nicht) vom betreffenden Benutzer ignoriert werden. Einen Zwang, das Kennwort zu ändern, gibt es nicht. Es werden zu keinem Zeitpunkt personenbezogene Daten wie etwa Benutzername, E-Mail- oder IP-Adresse oder das Kennwort übermittelt. Lediglich die ersten 5 Stellen des o.g. SHA1-Hashes werden an den Dienst Have I Been Pwned bzw. Pwned Passwords mit Sitz in den USA übermittelt. Diese 5 Stellen geben absolut keinen Aufschluss über das verwendete Kennwort und können auch nicht zur Reproduktion verwendet werden. Die Kommunikation findet zudem ausschließlich verschlüsselt statt.

Die Verwaltung hat keine Einsicht darüber ob ein Nutzer ein unsicheres Kennwort nutzt. Eine Speicherung des Kennwort-Status erfolgt nicht. Ist der Dienst aufgrund von Wartungsarbeiten oder Verbindungsproblemen bzw. anderen Problemen vorübergehend nicht erreichbar, gilt das eingegebene Kennwort mindestens bis zur nächsten Validierung (z.B. dem nächsten Login) als sicher. Eine Meldung erfolgt nicht.

6\. Zahlungsanbieter
--------------------

### PayPal

Auf unserer Website bieten wir u.a. die Bezahlung via PayPal an. Anbieter dieses Zahlungsdienstes ist die PayPal (Europe) S.à.r.l. et Cie, S.C.A., 22-24 Boulevard Royal, L-2449 Luxembourg (im Folgenden “PayPal”).

Wenn Sie die Bezahlung via PayPal auswählen, werden die von Ihnen eingegebenen Zahlungsdaten an PayPal übermittelt.

Die Übermittlung Ihrer Daten an PayPal erfolgt auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO (Einwilligung) und Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO (Verarbeitung zur Erfüllung eines Vertrags). Sie haben die Möglichkeit, Ihre Einwilligung zur Datenverarbeitung jederzeit zu widerrufen. Ein Widerruf wirkt sich auf die Wirksamkeit von in der Vergangenheit liegenden Datenverarbeitungsvorgängen nicht aus.

1. [Datenschutzerklärung](https://gg-community.de/datenschutzerklaerung/)
2. [Nutzungsbedingungen](https://gg-community.de/sc-terms-of-use/)
3. [Impressum](https://gg-community.de/legal-notice/)

Diese Seite verwendet Cookies. Durch die Nutzung unserer Seite erklären Sie sich damit einverstanden, dass wir Cookies setzen. [Weitere Informationen](https://gg-community.de/cookie-richtlinie/) [Schließen](#)

In Ihrem Webbrowser ist JavaScript deaktiviert. Um alle Funktionen dieser Website nutzen zu können, muss JavaScript aktiviert sein.
